「英國以消滅中國鴉片而發動鴉片戰爭」其實係咪源自 ETV 教育電視？

教育局取消一名教師註冊，指一名教師教授錯誤的鴉片戰爭資料，又指該名教師提及造紙目的為了代替龜板以「防止動物絕種」。教協副會長葉建源認為，有關教師歷史知識的確不足，但認為教育局取消教師註冊的懲罰不合比例，質疑建制派施壓導致今次結果。

葉建源說，以往並無因為教學能力不足而取消註冊的先例，指該名教師本身並非任教常識科，又指有關教師提及造紙以防動物絕種的說法，來自教育電視內容，亦已經向教育局交代，但教育局無視教師的申述。至於該名教師指英國以消滅中國鴉片而發動鴉片戰爭，葉建源指該名教師已經向學生道歉及更正教材，質疑教育局的懲罰不合比例，會協助教師上訴。

立法會教育事務委員會主席、經民聯梁美芬說，鴉片戰爭對香港屬重要歷史，認為有關教師要為犯下嚴重錯誤而負責，又指事件反映學校缺乏監管，容許有嚴重錯誤的教材上載，呼籲教育局一併跟進涉事學校的監管工作，她又說，曾向教育局局長提出10宗有關教學問題的投訴，批評局方處理投訴的進度緩慢。

屌,亂捉人祭旗

教師根本就唔係專業，教錯少少有咩問題窩。

又一個身居外國既小粉紅